*********************************************
UNIVERSIDAD DE LAS FUERZAS ARMADAS ESPE
Nombre:MezaJose          NRC:16419
Tema:Deber(Preguntas del silabo)
*********************************************

1¿Qué uso se le da a un SVC?
A)Crear repositorios 
B)Realizar operaciones de guardado en la computadora
C)Gestionar los cambios de codigo fuente
D)Crear registros
ANSWER: A

2¿Qué funcionalidades proporciona GitHub?
A)Colaboración de desarrollo
B)pull requests, repositorios
C)Código limpio
D)Herramientas de navegación
ANSWER: B

3¿En que se centra el paradigma de programación declarativo?
A)Describir como realizar una tarea
B)Secuencias de instrucciones
C)Modularidad y reutilización de código fuente
D)Lograr un objetivo si especificar como
ANSWER: D

4¿Cual de los enunciados no pertenece a los paradigmas de programacion?
A)Modularidad
B)Haskell
C)Objetos
D)Imperativo
ANSWER: A

5¿Qué es un IDE?
A)Herrienta de gestión de codigo fuente
B)Conjunto de herramientas que facilitan la creacion de codigo
C)Paquete de librerias
D)PHP
ANSWER: B

6¿Qué funcion tiene la consola de ejecución?
A)Ejecutar el Código fuente
B)Mostrar mensajes en pantalla
C)Interactua con el entorno de ejecución
D)Desarrollar software
ANSWER: C

7¿Que es una instancia?
A)Ejecutar el Código fuente
B)Muestra mensajes en pantalla
C)Entidad con valores definidos fuera de una clase
D)Crear in objeto a partir de una clase
ANSWER: D

8¿Qué son metodos?
A)Funciones de una clase 
B)Caracteristicas de una clase
C)Atributos de una clase
D)Modificadores de acceso
ANSWER: A

9¿Qué es un atributo?
A)Función de una clase
B)Clases
C)Caracteristicas de una clase
D)Diagramas de clase
ANSWER: B

10¿Qué es un objeto?
A)Materiales
B)Fuentes del código fuente
C)Carastisticas de una clase
D)Encapsulamiento de operaciones
ANSWER: D

11¿Qué es UML?
A)Código fuente
B)Unidad logica monitorada
C)Lenguaje de modelado unificado
D)Unidad de manejo logico
ANSWER: C

12¿Para qué sirve un Diagrama de clases?
A)Para visualizar las relaciones entre clases del sistema
B)Para visualizar las clases 
C)Para diseñar las clases
D)Para crear los metodos y atributos de la clase
ANSWER: A

13¿Qué son los modificadores de acceso?
A)Modificadores de codigo
B)Palabras reservadas para definir la visibilidad de un atributo
C)Atributos
D)Unidad de manejo logico
ANSWER: B

14¿Qué es código limpio?
A)Escritura coherente de código
B)Patrones de codificación
C)Documentacion de código
D)Convenciones de codificación
ANSWER: A

15¿Qué gestiona el código limpio?
A)Modificadores de acceso
B)Documentación del código
C)Consitencia y mantenibilidad
D)Inconsistencias del código
ANSWER: C

16¿Qué tipos de datos existen?
A)INT,LOG,BOOL
B)Primitivos y referenciados
C)Consistentes y abstractos
D)Float,String
ANSWER: B


17¿Cuál de los siguientes no pertenece a los tipos de atributos?
A)Public,Private
B)Primitivos y referenciados
C)Protegidos
D)Package
ANSWER: B

18¿Cuál es la funcione de un costructor?
A)Diseñar un programa
B)Crear una casa
C)Inicializar los metodos de la clase
D)Inicializar los atributos de la clase
ANSWER: D

19¿Qué es el polimorfismo?
A)Comportamiento asociados a atributos de la clase
B)Agrupacion de objetos
C)Comportamientos asociados a objetos distintos
D)Descripciones de metodos de la clase
ANSWER: C

20¿Qué es encapsulamiento?
A)Donde se puede agrupar comporamientos del sistema
B)Donde se puede agrupar varios elementos
C)Donde se puede agrupar atributos de un objeto
D)Donde podemos moldear las clases
ANSWER: B

21¿Qué es abstracción?
A)Capacidad de representar entidades del mundo real
B)Representación de objetos
C)Metodos de aprendizaje
D)Analisis de caracteristicas de un objeto
ANSWER: A

22¿Con qué se relaciona la Composición?
A)con los atributos de la clase
B)Con los valores de un objeto
C)Con los metodos de la clase
D)Con el diseño del programa
ANSWER: B

23¿Que contiene la Agregacion?
A)Los metodos de una clase
B)vectores directores
C)Los atributos 
D)clases primitivas
ANSWER: C

24¿Qué es la dependencia?
A)Relación de dependencia entre una clase con otra
B)Relacion entre los metodos de una clase
C)Cofactores
D)Relacion entre atributos
ANSWER: A

25¿Qué es la cardinalidad?
A)Relación entre atributos
B)Caracteristicas del objeto
C)Caracteristicas de los atributos
D)Relación entre objetos asociados con instancias
ANSWER: D 

26¿Qué es un arreglo de objetos?
A)Coleccion de metodos
B)Colección de nombres
C)Colección de atributos
D)Colección de datos del mismo tipo
ANSWER: D

27¿Cuá es una caracteristica del constructor?
A)No tiene valor de retorno
B)El nombre del atributo
C)El nombre del tipo de dato
D)El nombre del metodo
ANSWER: A

28¿Qué es un set?
A)Establece o modifica el valor de un metodo
B)Establece o modifica el valor de una instancia
C)Establece o modifica el valor de un atributo
D)Establece o modifica el valor de una clase
ANSWER: C

29¿Qué es un get?
A)Obtiene el valor de una clase privada
B)Obtiene el valor de un atributo publico
C)Obtiene el valor de un metodo privado
D)Obtiene el valor de un atributo privado
ANSWER: D

30¿Qué son las colecciones?
A)Grupos de clases
B)Grupos de objetos
C)Grupos de metodos
D)Grupos de instancias 
ANSWER: B












